特朗普友台仇中？ 學者呼籲：勿忘列根 或將台灣當作戰略上棋子

川普友台仇中？ 學者呼籲：勿忘雷根

2016-12-06 06:51

〔即時新聞／綜合報導〕美國準總統川普日前用推特發文透露與總統蔡英文通過電話，又批評中國行事不經美國同意，引起台灣各界一陣讚揚。但有媒體報導指出，我國學者提醒，川普或許只是將台灣當作戰略上的棋子，犧牲台灣利益以逼迫中國讓步不是不可能，因為美國前總統雷根就是如此。

據 《蘋果日報》報導，淡江大學大陸研究所教授張五岳表示，美國前總統雷根選前也說過要承認中華民國，但就任後卻於1982年和中國簽署「八一七公報」，讓美國在公報中表態將逐步減少對台武器銷售，川普是否會以滿足中國需求而犧牲台灣利益，台灣方面還須多加注意。

報導也提到，政治大學國關中心研究員嚴震生說，川普的主要目標還是想跟中國進行經貿談判，他自己也知道台灣是中國關切的核心利益，所以把台美關係加溫以迫使中國在談判上讓步。

當年列根係簽817之前
派李潔明來台跟小蔣以口頭方式講對台六保證
現在六項保證已經美國參眾兩院通過入案
共和黨亦將其列入黨綱

台灣有邊日唔係俾人當棋子？

政治唔講利益唔通講感情?

唔係咁既話小國仲可以點生存

D學者無撚腦

你利用我 我亦都係利用你黎生存 點睇都係台灣需要美國多d 美國肯利用台灣執到喇

戇鳩小國唔俾人當棋子既話有咩用
有得做人地隻棋即係有利用價值，有利用價值即係小國仲有位走，你無撚用既話有撚人想利用你咩
成日用上帝視覺睇野根本戇鳩